---
extends: _layouts.answer
section: content
title: O Islam é apenas para os árabes?
date: 2024-10-01
description: O Islam não é apenas para os árabes. A maioria dos muçulmanos não são
  árabes e o Islam é uma religião universal para todos os povos.
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=MSC01&articleID=MSC010003&articlePages=1
  title: spubs.com
translator_id: 594172
---

A forma mais rápida de provar que isto é completamente falso é afirmar o facto de que apenas cerca de 15% a 20% dos muçulmanos do mundo são árabes. Há mais muçulmanos indianos do que muçulmanos árabes e mais muçulmanos indonésios do que muçulmanos indianos! Acreditar que o Islam é apenas uma religião para árabes é um mito que foi espalhado pelos inimigos do Islam no início da sua história. Esta suposição errada baseia-se possivelmente no facto de a maior parte da primeira geração de muçulmanos ser árabe, de o Alcorão estar em árabe e de o Profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }} ser árabe. No entanto, tanto os ensinamentos do Islam como a história da sua difusão mostram que os primeiros muçulmanos fizeram todos os esforços para difundir a sua mensagem da Verdade a todas as nações, raças e povos.

Além disso, convém esclarecer que nem todos os árabes são muçulmanos e nem todos os muçulmanos são árabes. Um árabe pode ser muçulmano, cristão, judeu, ateu - ou de qualquer outra religião ou ideologia. Além disso, muitos países que algumas pessoas consideram "árabes" não são de todo "árabes" - como a Turquia e o Irão (Pérsia). As pessoas que vivem nestes países falam outras línguas que não o árabe como língua materna e têm uma herança étnica diferente da dos árabes.

É importante compreender que, desde o início da missão do Profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }}, os seus seguidores provinham de um vasto espetro de indivíduos - havia Bilal, o escravo africano; Suhaib, o romano bizantino; Ibn Sailam, o rabino judeu; e Salman, o persa. Uma vez que a verdade religiosa é eterna e imutável, e a humanidade é uma irmandade universal, o Islam ensina que as revelações de Deus Todo-Poderoso à humanidade foram sempre consistentes, claras e universais.

A Verdade do Islam destina-se a todas as pessoas, independentemente da raça, nacionalidade ou origem linguística. Um olhar sobre o mundo muçulmano, da Nigéria à Bósnia e da Malásia ao Afeganistão, é suficiente para provar que o Islam é uma mensagem universal para toda a humanidade - para não mencionar o facto de um número significativo de europeus e americanos de todas as raças e origens étnicas estarem a aderir ao Islam.
